<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cheatsheet title="Partage d'expérience"
	description="&lt;form&gt;
		&lt;p&gt;Ce tutoriel va vous montrer comment partager vos expériences.&lt;/p&gt;
		&lt;p&gt;Vous devez tout d'abord définir au moins un compte utilisateur qui aura la permission de se connecter sur votre ordinateur où vous aurrez lancé un serveur FTP.
		Une fois connecté au serveur, cet utilisateur, ce client, pourra voir les expériences que vous aurez choisies de partager. Parmi celles-ci, il pourra choisir les fichiers qu'il souhaite 
		télécharger sur son ordinateur, dans une expérience de même type qu'il aura présélectionnée au préalable.&lt;/p&gt;
		&lt;p&gt;Il est bien sûr possible que l'utilisateur choisissent des fichiers portant le même nom que certains déjà présents dans l'expérience
		présélectionnée. S'il s'agit d'un Sujet, rien ne sera copié : aucun fichier de données local au client ne peut être écrasé par un téléchargement. Dans les autres cas, 
		le fichier local au client sera écrasé lors du téléchargement&lt;/p&gt;
		&lt;/form&gt;">
	<step title="Ajout des utilisateurs"
		description="&lt;form&gt;
		&lt;p&gt;Tapez &lt;b&gt;PREF_KEY&lt;/b&gt; pour accéder aux pages des préférences. Dans les préférences de partage, 
		ajoutez autant de login et de mots de passe que vous souhaitez. Vous devrez les communiquer aux personnes avec qui vous partagerez.&lt;/p&gt;
		&lt;/form&gt;" />
	<step title="Choix des expériences partagées et lancement du serveur"
		description="&lt;form&gt;
		&lt;p&gt;Ouvrez la vue de partage en cliquant sur &lt;b&gt;Montrer la vues des partages&lt;/b&gt; dans le menu &lt;b&gt;Vues&lt;/b&gt;.
		La vue peut être un peu longue à apparaître parce qu'elle récupère à ce momment là votre adresse IP. Elle comporte deux onglets : le premier est 
		relatif au serveur et le second au client.&lt;/p&gt;
		&lt;p&gt;Sélectionnez l'onglet &lt;b&gt;serveur&lt;/b&gt; si ce n'est pas déjà fait. Notez votre IP présent dans le titre de cet onglet. 
		Ce dernier est partagé en trois parties. La première, la plus à gauche, liste les expériences partagée. La partie centrale montre les utilisateurs 
		connectés à votre serveur de partage et la partie de droite vous informe sur son état.&lt;/p&gt;
		&lt;p&gt;Cliquez alors sur l'icône &lt;img href=&quot;ADD_ICON&quot;/&gt; pour sélectionner les expériences que vous souhaitez partager (si vous avez suivi
		le tutoriel de démarrage rapide, sélectionnez l'expérience nommé &quot;&lt;b&gt;Experiment&lt;/b&gt;&quot;).
		Elles apparaîtront dans cette liste une fois le dialogue de sélection d'expériences fermé. Cliquez enfin sur l'icône &lt;img href=&quot;START_SERVER_ICON&quot;/&gt; 
		pour démarrer le partage. Un message devrait vous dire que le serveur est correctement démarré. Vous pouvez l'arrêter à tout moment.
		&lt;/p&gt;&lt;/form&gt;" />
	<step title="Connection du client"
		description="&lt;form&gt;
		&lt;p&gt;Sélectionnez maintenant l'onglet &lt;b&gt;Client&lt;/b&gt;. Cet onglet est également constitué de trois parties. La partie de gauche
		liste les expériences partagées distantes (sur le serveur). La partie centrale donne la liste des fichiers distants présents dans l'expérience
		sélectionnée. La partie de droite affiche les messages relatifs au client.&lt;/p&gt;
		&lt;p&gt;Vous allez maintenant vous connecter sur votre serveur. Pour ce faire, entrez l'IP que vous
		avez relevé dans le titre de l'onglet serveur puis cliquez sur l'icône &lt;img href=&quot;CONNECT_SERVER_ICON&quot;/&gt; pour initier la connection. Entrez alors un login et un mot de passe
		faisant partie de la liste des utilisateurs autorisés (Cf. étape ajout des utilisateurs). Une fois le dialogue de login fermé, le client devrait montrer un message
		sur l'état de la connection avec le serveur.
		&lt;/p&gt;&lt;/form&gt;" />
	<step title="Sélection des fichiers à télécharger"
		description="&lt;form&gt;
		&lt;p&gt;
		Pour continuer vous devez avoir suivi le tutoriel de démarrage rapide.&lt;/p&gt;
		&lt;p&gt;
		La liste des expériences partagées distantes est alors mise à jour. Sélectionnez &quot;&lt;b&gt;Experiment&lt;/b&gt;&quot; dans cette liste pour mettre
		à jour la liste des fichiers distants. Créez une nouvelle expérience vide (sans sujets) portant le nom &quot;&lt;b&gt;Experiment2&lt;/b&gt;&quot; de type
		&quot;&lt;b&gt;ANALYSE&lt;/b&gt;&quot;. Avant de cliquer sur le bouton d'importation, sélectionnez &quot;&lt;b&gt;Experiment2&lt;/b&gt;&quot; dans la boîte déroulante
		comme expérience de destination locale. Cliquer maintenant sur le bouton d'importation &lt;img href=&quot;IMPORT_ICON&quot;/&gt; et lisez bien le message qui apparaît ;-) (Cf. introduction de ce tutoriel).
		&lt;/p&gt;
		&lt;/form&gt;" />
</cheatsheet>
